請大家飲返紅色可樂 不要再飲ZERO了！！！！！！！！！！！！！！！！

驚人發現！健怡汽水增痴呆中風機會
[星島日報]
星島日報2017年4月21日

【星島日報報道】美國波士頓大學的研究人員對標榜有益健康的健怡汽水飲品進行研究，有驚人發現。原來，此類飲品其實並不比含糖飲品有益，而且危險得多。成年人若每天最少一次飲健怡汽水，患上中風及痴呆症的危險會上升三倍。

科學家說，不應再把健怡飲品視作健康飲料。如果想飲得健康的話，最好是喝清水或牛奶。

該大學的研究人員對大約四千四百名成年人進行長期觀察和調查，發現有飲健怡飲品的人，患上中風和痴呆症的危險反而高過那些飲含糖飲品的人，而且沒有確實證據證明含糖飲料與上述兩種病有直接關係。

不過，科學家還是建議，不管是健怡飲品還是含糖飲品，都是少飲為妙。

所謂健怡飲品，是利用人造物料例如阿斯巴甜（代糖）或糖精，控制及降低飲品的甜度，但研究人員發現，阿斯巴甜和糖精都可能會影響血管，或會引發中風或痴呆。

現時，健怡飲品在甜類飲品市場內的佔有率約為四分一。除了波士頓大學的研究外，也有愈來愈多證據證明此類飲品不如想像中那麼健康。

倫敦帝國學院今年一月也發表另一份報告，指相比起全脂飲品，健怡飲品的減肥功效不見得很好。

波士頓大學研究人員花了十年時間，追磫和觀察四千三百七十二名四十五歲以上成年人。結果顯示，每天飲一至兩次健怡飲品的成年人，患上痴呆症的機會上升二點九倍，患中風的機會上升三倍。

LIGHT

ZERO

其實有咩分別

ZERO係無糖呀

Zero好難飲 不了

健怡都係無糖…

笑左

其實分別係咩

其實依d 實驗係冇意思，如果我搵一班人日日坐巴士返工，再搵一班人日日坐地鐵返工，發其中一邊班人係多d患某種病，咁係咪坐咩交通工具會導致個病先？

light少糖
zero代糖
係咪咁理解

啲死人代糖
令人周身唔舒服

唔係 light同zero都係代糖 只不過唔同口味

只要個simple pool夠大而某一個factor係兩幫人之間既不同
個結果的確係有一定程度既可信性
雖然只係一個單一既observational study並唔可以做一個100%肯定既conclusion
但只少可以定左黎緊研究既方向

用嘅代糖唔同
Coke Light 只用aspartame
Coke Zero就用aspartame同acesulfame potassium，後者安全性有人有較大保留

咪撚飲可樂na Diu

想健康根本唔應該飲可樂

我鐘意飲zero 紅罐好撚甜

有人講過只要你有運動去消耗你飲汽水帶來的卡路里, 真係寧願飲紅可樂好過。始終都叫天然糖份

跟本就無左可樂應有既味道

飲可好點可以將就

有冇人飲過綠罐嗰隻Coke Life?
用stevia（由植物提煉）及砂糖
卡路里低啲

一係唔好似 一係飲留真正既可樂

飲plus啦家陣

但飲慣左檸檬味果light

sorry可樂殺精
戒左好耐

飲得可樂就唔洗計較咁多啦
盡量飲少d咪得囉

波士頓大學研究人員花了十年時間，追磫和觀察四千三百七十二名四十五歲以上成年人。結果顯示，每天飲一至兩次健怡飲品的成年人，患上痴呆症的機會上升二點九倍，患中風的機會上升三倍。

飲乜野飲咁多都提高有病既機會啦
一日飲10杯咖啡夠生腎石啦屌你

戒左飲可樂同汽水
D糖多到喊，肥死

Sample size夠大所有野都可以證明有difference

百事仲正啦

其實可樂唔飲紅色仲有咩好飲

要健康根本唔飲可樂，成罐都係人工化學野

我唔記得左岩岩先飲完一罐，頭先又開左罐

0.1%*3=?

light target 女仔
zero target 男仔

一樣樣 好似係

一至兩次都叫多？

有 難飲到仆街

我呢邊有賣
不過鬼佬偏向飲原版紅色
綠色有怪味

哇飲返枝可樂定下驚先

除左紅色，其他都唔好飲

飲可樂唔飲原味不如飲水

咁白色隻新野呢

都唔知點解樓主咁鍾意飲汽水
我去M記食都唔叫餐，叫超值選+畀杯水

Zero味

有relation唔代表係causation

可是杯麵.. 你懂杯麵嗎？

人地鐘意飲咪飲 囉
咁都要問點解

唔飲係咪唔使死 係嘅話我唔飲囉

見到個post好想飲

幾年前無啦啦覺得佢好甜就冇飲過
轉左飲雪碧之後冇耐又係咁
之後索性變左啤酒

見到個post好口乾

佢post啲相，餐餐都棟支汽水啊

牛奶先唔健康

btw zero真係減到肥咩
先唔講佢有咩side effect

牛奶？乜撚關係？

我覺得好飲過 light 同zero

如果用計macro方法黎減
佢差唔多同水冇分別

所謂健怡飲品，是利用人造物料例如阿斯巴甜（代糖）或糖精，控制及降低飲品的甜度

係咪我理解錯降低甜度呢個term

緊係減到，zero 係冇熱量

垃圾咀

有experiment研究過
係減肥方面，zero同普通可樂差唔多
唔好當佢水黎飲

咁係因為d 人以為飲左zero 就諗住可以食多d 野，變相減唔到肥，減肥飲水都唔應該食多d 野

乜你覺得個實驗無計到total energy intake既問題咩

飲得可樂都預咗唔健康 飲zero呃自己有意思咩

有冇實驗details?

至少糖尿可以飲zero 已經代表 zero 同 原味係有分別的

味道:
life>light>zero

通常一係唔飲
想飲嘅時候都會揀紅罐
硬係覺得light同zero差咁啲味

唔多記得
好似係比較唔同飲料係減肥上的分別
有水，牛奶，coke, zero咁上下

健怡同ZERO都未識分

Correlation =/= Causation

咁飲ZERO肥既成因係邊

代糖都係d on9 野 留返比d傻鳩飲

咪臭係

乜唔係light係代糖、zero係無糖?
仲有隻新嘅life用植物當糖

無糖/甜味劑又何來甜味
有冇人記得有隻相當短命嘅產品叫做Coke C2?

都唔知有咩好飲

同身邊人講飲綠色係天然糖其他銀黑罐都致癌公司無個人聽入耳. 有時呢個世界就係咁, 聰明反被聰明誤.

每日一罐
咁每日一罐紅罐會點？

睇猩島本身都已經係痴呆

黑綠果隻......

唔好飲汽水咪得囉

健怡唔係diet coke咩

你係咪用錯咗諺語, 應該講忠言逆耳
飲銀黑罐zero好聰明咩

平時好少飲
飲親一定飲紅罐
簡唔中飲一次梗係飲罐好飲啲啦
要健康就飲水

個結論唔太夠說服力

已戒可樂 唔想做肥西 肥是原罪

其實仲未可以確定健兒可樂同個啲病係有correlation嘅，有可能係false positive嘅result

我鐘意zero 陣味

所以咪話只係有一定程度既可信性同定左末來既研究方向囉

樣樣野食過多都會出事
包括代糖同糖

oh no

綠色好少地方有

唔致肥，唔等於可以減到肥
你哋好多人完全搞錯晒個概念

飲水唔會致肥， 但唔係飲水可以減肥

冇搞錯概念wor 唔係講緊zero 負卡路里，係比較緊減肥時飲原味定zero 比較好？
如果食每日食1500卡既野食＋一罐紅罐同每日食1500卡＋一罐zero，邊樣會肥得快d／瘦得快d

唔鍾意可樂
飲果汁啦乖乖

Coke life隻味天然d 冇紅罐陣味咁化學
不過得來佬貨買好撚貴

code